---
uuid:             e6451e97-51ee-4244-a7b6-24aeb9982ad8
layout:           post
title:            电影：杀人漫画
slug:             movie-killer-toon
subtitle:         null
date:             '2015-03-02T11:00:37.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:57:49.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


《杀人漫画》，韩国恐怖片，附上[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/24695966/)。

本人胆子很小，却很喜欢看恐怖片，原因是喜欢冲击，情感的冲击，视觉的冲击，人性的冲击，这部电影，无疑是吓到我了，有些不忍直视的片段直接取下耳机，只看不听，便不那么恐怖了。

悬疑是有的，像我这种看完后才进行思考的，毫无疑问是被导演牵着鼻子走，看完后意犹未尽，努力想整清整个事情的脉路。

善有善报，恶有恶报。冤死的鬼带着怨念将自己的冤死告诉赵瑞贤/姜允知，姜允知将之出版，使得鬼魂获得力量进行报复。

影片第一个故事，出版社编辑小时无法忍受母亲的丑陋所带来的闲话，一次，母亲自杀，小编辑见死不救。影片开始便是编辑看到自己同年的往事被画到漫画上，然后按照漫画的展开被杀死。见死不救不算罪吧，道德上说不过去，不过是母亲杀死女儿，难道变成鬼后，便忘了母女亲情？

第二个故事，赵瑞贤的父亲无法忍受照顾卧病多年的妻子，于是亲手杀死了妻子。然后赵父在一次收拾尸体的过程中看到平板上他杀妻的故事，然后他也按照漫画中的描述被杀死。被杀是很痛苦的一件事情，所以也不能怪赵母心狠手辣。

第三个故事，小警察被成家的幸福冲昏了头脑，乐极生悲，撞到了小女孩，造成交通事故，肇事逃逸或者激情杀人，不管那个都导致小女孩的身亡。小警察发现他的故事也上了漫画后，把姜作者抓了起来，打算杀人灭口，那时他的老婆刚好怀孕，为了他的人生和孩子。不过小女孩的鬼魂适时出来报复，被老警察制止。从这段看，鬼魂要么只能制造幻觉让被害者自残然后自杀，要么是小女孩听到老警察说小警察就要有个孩子而心慈手软，总之小女孩没杀成。不小心的是老警察倒是非常不小心地枪走火爆头了小警察，有那么不小心嘛。老警察将现场伪装成自杀，然后追杀同在现场的姜作者，也可能不是自杀，而是为了追捕杀人漫画的作者，最后一刻，被小警察的魂魄索命而自杀。

第四个故事，姜作者没有漫画的天赋，一直画不出好漫画，失魂落魄，直到一天遇见了被人欺负的赵瑞贤，赵瑞贤由于父亲杀妻便暴躁经常把她同尸体关在一个房间，莫名获得了倾听冤魂故事并绘制下来的能力，各种恐怖墙上涂鸦，毫无疑问惹人嫌，姜作者帮助了赵瑞贤，发展了友谊。姜作者将赵瑞贤所画修改修改变成自己的作品拿去发表，被编辑认可，可是赵瑞贤认为这样会给与冤魂报复的能力而阻止，并放火想烧掉所有画作，姜作者发现后疯狂地拯救画稿，并杀死了赵瑞贤。姜作者最后活了下来，可以看作是别的鬼魂保护了她，我更希望是赵瑞贤并没有成为索命地饿鬼，赵瑞贤在电影中便是一个善良女孩，能够放下仇恨，理解并原谅姐姐。姜在杀死赵瑞贤后获得赵的能力，弄了一间地下工作室，倾听鬼魂冤死故事，绘制并E-Mail发送给自己，自己莫名失忆进行剽窃，成为恐怖漫画教主。

影片的不足是很多东西没讲清楚，是BUG还是不是，搞不清楚。姜作者怎么时不时失忆，老警察最后也有失忆，鬼魂怎样才具有杀人能力，貌似都能脑补清楚，可是细思又不清楚。



